中國資助馬爾他裝修使館 被指暗裝鏡頭監視歐盟總部

法國第二大報《世界報》（Le Monde）爆料指，中國在地中海島國馬爾他（Malta）駐比利時布魯塞爾（Brussels）大使館裝設「間諜裝置」，試圖監視相鄰的歐洲聯盟執行委員會（European Commission）總部。
報道指，馬爾他駐比利時大使館於2007年翻修，中國當時替馬爾他支付2,100萬歐元（約1.76億元）的修繕費用，但是不久就被比利時國安局（VSSE）盯上，他們懷疑大使館內遭中國設置秘密的「間諜裝置」，目的是為了就近監視鄰近的歐盟執行委員會，而這一秘密活動還在持續。
有指，相關情報已於2014年報告給時任比利時情報情報局局長Alain Winants，法國《世界報》曾向比利時情報機構查詢，但對方表示涉及機密，無可奉告，但沒有否認相關傳聞。

向來與中國友好的馬爾他政府則回應說，與中國的友誼關係向來非常牢固，當初中國幫忙支付大使館的修繕費用，雙方事先早已簽署協議，希望外界不要妄加揣測。
《馬爾他時報》（Times of Malta）則狠批《世界報》的報道不實，並表示當初所有的建材都經過好幾道程序檢查，建造過程也都符合北約的規範，況且八成的建材都在近幾年更換，使館也都有定期在整修與反間諜檢查，《世界報》的報道根本就是子虛烏有。
美國國務院則證實，比利時安全部曾告知相關信息，美方還指責歐盟居然對中方如此挑釁不予干預。
據了解，馬耳他與中國關係密切，自2013年馬耳他工黨上台後與中國在能源、通訊、交通、旅遊甚至體育領域開始了更加廣泛的合作。中國華為集團更在馬耳他設置5G網絡。
另外，比利時網站EUobserver本月6日公佈，比利時國家安全部指中國企圖竊取比利時的疫苗及生物研究與醫藥研製的成果。報告更指一些被比利時情報機關視為可能為北京從事間諜活動的中國人，至今仍留在比利時。
法廣網

其實支那都忍得落 點解歐洲各國當年唔索性忍埋納粹姐

買一送一, 好正常唧

cls

死鬼佬蠢撚過閪

當年咪忍到打波蘭都只係玩假戰
跟手睇住德國食埋丹麥挪威，然後付出沉重代價
歷史總係不斷重覆

唔係歐洲一早投哂降比軸心國咩

法國、荷蘭得返海外殖民地、西班牙法西斯、意大利法西斯始祖、北歐投哂降
東歐本身係蘇聯殖民地、德國一入，做哂帶路黨

得返英國、蘇聯